% \noindent
% \textbf{26 февраля}

\begin{enumerate}
    \item В качестве задачи для симулятора участникам необходимо решить следующую задачу:
    \begin{itemize}
        \item Робот устанавливается в модели логистического центра в заранее неизвестном 
        секторе. При этом структура логистического центра известна заранее, но из-за завалов в 
        нем образовалось $N$ новых препятствий, заграждая путь, по которому может
        перемещаться робот. Задача робота проехать из точки старта в точку финиша, чьи 
        координаты заданы изображениями ARTag маркеров, заранее считанным с камеры реального 
        устройства. На финише необходимо вывести максимальное количество секторов во всем 
        логистическом центре, которые стали недоступно для посещения роботом из-за появившихся 
        завалов.
        
        \putImgForRef{9cm}{sources/day3_obstacles}{3 обрушения заблокировали 11 
        секторов}{fig:day3-obstacles}
        
        \textit{Входные данные:} через файл \texttt{input.txt} управляющей программе передаются:
        \begin{itemize}
            \item В первой строке через пробел --- координаты сектора старта $X_s$, $Y_s$ и направление старта $D_s$ (направление робота в секторе старта от 0 до 3 начиная с направления вверх и дальше по часовой стрелке), $0 \le X_s, Y_s, \le 7$;
            \item Во второй строке 19200, разделенных пробелом, целых чисел $P_{1,i}$
            ($0 \le P_{1,i} \le 2^{32}$) --- изображение первого ARTag маркера;
            \item Во третьей строке 19200, разделенных пробелом, целых чисел $P_{2,j}$
            ($0 \le P_{1,j} \le 2^{32}$) --- изображение второго ARTag маркера;
            \item В четвертой строке --- количество завалов ($1 \le N \le 5$).
        \end{itemize}
        Каждое число в маркере - точка, закодированная в формате RGB, т.е. строка с изображением
        маркера эквивалентна снимку разрешением $160 \times 120$ точек. Один маркер кодирует 
        координату $X$ финиша, второй - $Y$. Порядок маркеров не определяет порядок координат. 
        
        \textit{Ожидаемый результат первой подзадачи:} После запуска программы робот перемещается в сектор финиша. После остановки на экран робота выведено \texttt{finish}.

        \textit{Ожидаемый результат второй подзадачи:} После запуска программы робот перемещается в сектор финиша. После остановки на экран робота выведено одно число количество секций недоступных для посещения роботом из-за завалов.
        
        \item Имя файла с управляющей программой для проверки решения в симуляторе: \texttt{sim-day3.js}.
    \end{itemize}
    \item Командам будет предоставлено две попытки на демонстрацию решения задачи на реальном
    роботе.
    \item Первая попытка будет осуществляться 27 февраля, вторая - 28 февраля. 
    \item За 15 минут до перед каждой попыткой судья определяет сектора старта и направление робота в секторе старта, также определяется сектор распределения задач (сектор, из которого необходимо сканировать ARTag метки) и направление расположения ARTag меток ($0$ - маркеры находятся на ''верхнем'' стеллаже, $1$ - на ''правом'' стеллаже и т.д. по часовой стрелке). Данные значения команда должна внести в программу перед тем, как сдать робота в карантин.
    \item Правила именования файлов с программой управления:
    \begin{itemize}
        \item для первой попытки: \texttt{day3-1.js}.
        \item для второй попытки: \texttt{day3-2.js}.
    \end{itemize}
    \item Максимальное время выполнения одной попытки - 5 минут.
    \item Баллы за решение задач этапа:
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{Симулятор:}
            \begin{enumerate}
                \item Робот проехал из точки старта в точку финиша и вывел \texttt{finish} на всех проверочных полигонах --- 8 баллов
                \item Робот проехал из точки старта в точку финиша и вывел количество недоступных секторов на всех проверочных полигонах --- 24 балла
            \end{enumerate}
            Баллы не суммируются: принимается либо первая либо вторая подзадача.
            \item \textbf{Реальный робот:} для проверки решения задачи этапа на реальном роботе на макете будет \textbf{ВСЕГДА} выставлено только 2 завала.
            \begin{enumerate}
                \item Робот выехал со старта и остановился в секторе соседнем от сектора с первым по ходу движения завалом и воспроизвел звук, робот не касался элементов завалов до момента остановки рядом с данным завалом --- 4 балла
                \item После остановки робота в секторе с первым по ходу движения завалом на экран верно выведено минимально определяемое количество секторов недоступных для посещения, согласно изменениям на всей карте, исследованным к моменту остановки --- 4 балла
                \item Робот остановился в секторе соседнем от сектора со вторым по ходу движения завалом и воспроизвел звук, робот не касался элементов завалов во время выполнения задания до момента остановки рядом с данным завалом --- 4 балла
                \item После остановки робота возле сектора со вторым по ходу движения завалом на экран верно выведено минимально определяемое количество секторов недоступных для посещения, согласно изменениям на всей карте, исследованным к моменту остановки --- 4 балла
                \item Робот доехал до сектора распределения задач, остановился, издал звуковой сигнал, вывел на экран верные координаты сектора финиша и продолжил движение через 10 секунд, до момента остановки в секторе распределения задач робот не касался элементов любых завалов --- 4 балла
                \item Робот остановился в секторе финиша и вывел \texttt{finish}, до момента остановки в секторе финиша робот не касался элементов любых завалов --- 12 баллов
                \item Вместо \texttt{finish} на экран робота верно выведено количество недоступных для посещения секторов --- 8 баллов
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \item Баллы за подзадачи $v$, $vi$ и $vii$ не начисляются, если не было засчитано решение любой из подзадач в симуляторе.
    \item Баллы за все попытки в каждой подзадаче суммируются.
    \item Выполнение всех критериев в каждой из двух попыток всех трех подзадач дает дополнительные 32 балла.
    \item Максимальное количество баллов за этап --- 136.
\end{enumerate}